發覺煙霞呢個字已經消失咗 個個霧霾霧霾 屌你老母

共產中文

唔緊要啦，反正霧霾都已經變咗貶義詞，見到隻字都聞到陣味

煙霞呢個字好似比較中性
而霧霾就偏向負面，所以多人用啲？

改變唔到佢係共產中文嘅事實

支那狗先用

以前香港產生嘅咪叫煙霞
而家香港無工廠全撚部中國吹過撚咪霧霾

兩樣野黎，只係香港再無煙霞得返霧霾

霞同霾，本來就係兩回事

仲有其他關於霾嘅解釋，全部有出處，唔覺有幾共產。

仲有經濟下行，以前叫開放緩
同埋釣魚島，以前叫開釣魚台
仲有好多不能盡錄

毒霧

光化學毒霧

而家啲人好鍾意將自己既無知放大然後以莫須有既罪名加於正統中文之上

霧還霧
空氣相對濕度高果陣因為水份造成能見度下降嘅現象叫霧

霾還霾
霾係空氣污染 即係懸浮粒子造成嘅能見度下降

兩樣嘢唔會同時存在，無一樣嘢叫霧霾，兩隻字都係中文字 緊係有經有典啦，你拆開嚟講係無意思
而家講緊霧霾兩隻字夾埋係幾咁九唔搭八 亂鳩咁嚟 共產中文遺臭萬年

霞同霾都係講緊同一個現象
但只有北方人先會用霾嚟形容呢種現象
香港一直都係用煙霞
唔知幾時開始轉晒用霧霾

遊遍了天下 前路的風景蓋著了煙霞

點解兩者唔會同時存在？濕氣重就唔會有空氣污染？

另外煙霞都冇空氣污染嗰個意思，根本就冇話取唔取代，事實 煙霞 同 霧霾 講緊既係兩樣野。

陰霾係咪又大陸字 中文學得少唔好衝出黎柒，你平時唔用唔代表個詞唔存在

係唔會同時存在，因為相對濕度越高就代表空氣嘅水份含量高
而啲懸浮粒子會同水分子凝結而沉降
但係要引發「霧」係需要相對濕度去到幾乎飽和
所以當濕度高嘅時候係唔會引發「霾」
相反，引發「霾」嘅時候濕度低，所以唔會引發沉降
所以就唔會有兩個現象同時出現嘅情況

sorry 我可能講得唔好
煙霞同霾都係形容緊同一樣現象
不過唔知幾時開始大家都習慣咗用「霧霾」呢個共產中文

請問又關陰霾咩事呢

大家都好執著個霾字
霾字冇問題 霧霾兩隻字就有問題
情況就正如加大力度／扣帽子
呢啲都係中文字 全部都係有意思有根據
但係佢哋就係共產中文 係北方人先會用
咩叫加大力度？我哋叫開加強
咩叫扣帽子？我哋叫開誣衊
咁咩叫霧霾？

連登真係好恐怖
完全無討論空間
個個都淨係識得講粗口屌人 但係唔會理性講下點解
討論質素好惡劣
統戰部如果要開工真係好容易